Je feminismus sprosté slovo ?
Feminismus to ideologie , ktera zabyva se situaci žen a rovnosti mezi muži a ženy .
Není možny navrhnout jednou komplexní definici protože feminismus je velmí širokym pojmem .
Feminismus soustředí se na diskriminace žen v společnosti , rodině a práci , zduraznuje práva žen a hleda řešeni problemů žen .
Podle mně feminismus je velmí duležity , protože zduraznuje rovnost a hleda způsoby co společnost může udělát , aby muži a ženy byli rovní .
Myslím si , že nesouhlas s neekvivalentním ohodonocením mužů a žen je dobrým přikladem toho , jak feminismus zduraznuje problemy a pomaha hledát řešeni .
Feminismus podtrháva nejen nerovnost , ale taky práva žen , ktere mělyby byt respektované .
Přikladem jsou kampaně feministek , ktere bojuji o právo na potrat .
Protože feminismus je širokym pojmem a zabyva se o mnoho problemů , existuji tam růžne varianty .
Jednou s takových variant je radikální feminismus , který tvrdi , že ženy maji potiže kvůli tomu , že existuje patriarchat a dominace mužů .
Většina variant feminismu není radikalná , spiš zduraznuje rovnost a práva .
